<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articles on Loïc&#39;s Space</title>
    <link>http://localhost:1313/articles/</link>
    <description>Recent content in Articles on Loïc&#39;s Space</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-ch</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mon système de veille</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/systeme-de-veille/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/systeme-de-veille/</guid>
      <description>&lt;p&gt;L’écriture des articles de ce site s’est faite grâce à mon système d’écoute et plus globalement grâce à tous le système avec le tri et le classement compris.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Il fonctionne de la manière suivante.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Système d’écoute&lt;/strong&gt; : Lecture rapide des newsletters auxquelles je suis abonné ou surf sur Internet&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Workflow de tri&lt;/strong&gt;: Découverte et lecture d’une ressource intéressante&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Classement&lt;/strong&gt;: Enregistrement de la ressource&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Rentrons maintenant dans les détails de son fonctionnement.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recruter meilleur que vous</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/recruter-meilleur/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/recruter-meilleur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aujourd’hui, j’ai choisi d’écrire sur un sujet qui sort un peu du cadre du contenu marketing que j’ai pu écrire. Il s’agit d’un article qui traite du recrutement en tant que CEO d’une entreprise. Devez-vous recruter meilleurs que vous, ou alors recrutez des gens qui ne seront capables que de faire certaines tâches précises?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&#xD;&#xA;Grâce à cet article, vous aurez une compréhension claire du point de vue de Mathieu Nebra, fondateur et CEO d’OpenClassrooms, qui a écrit l’article “Meilleurs que vous 🫵” sur lequel je me base pour écrire le mien.&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&#xD;&#xA;De toute évidence, je ne suis pas CEO et encore moins parton (en tout cas pour le moment), mais j’ai toutefois trouvé très intéressant son article et comme sa newsletter traite de start-up, sujet qui me passionne, je me suis dit que j’allais partager ces conseils qui me semblent avisés et qui peuvent, à mon avis, s’appliquer à plus qu’une entreprise.&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;que-faire&#34;&gt;Que faire?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Beaucoup de dirigeants hésitent. Recruter une personne plus compétente dans un domaine particulier peut sembler risqué. Et si elle faisait mieux que vous ? Et si elle prenait votre place ?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les 13 questions essentielles permette d&#39;améliorer la page d&#39;inscription à votre newsletter</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/questions-newsletter/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/questions-newsletter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si vous avez déjà mis en place une newsletter, vous savez très bien que la récolte d’e-mails est l’étape 0 et qu’elle est élémentaire. Mais pour obtenir un bon taux d’ouverture et un engagement solide, il est crucial d’attirer des abonnés réellement intéressés par vos contenus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&#xA;C’est pourquoi je vous présente aujourd’hui un article d’Inbox Collective, une entreprise spécialisée dans l’optimisation des newsletters. Cet article propose 13 questions clés à se poser pour améliorer la page d’inscription de votre newsletter.&#xA;&lt;p&gt;&#xA;Voyons ensemble ces questions, et je partagerai mon avis sur les points qui me semblent les plus intéressants.&#xA;&lt;h2 id=&#34;les-13-questions&#34;&gt;Les 13 questions&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;1-avez-vous-clairement-expliqué-la-plus-value-et-à-qui-sadresse-votre-newsletter&#34;&gt;1. Avez-vous clairement expliqué la plus-value et à qui s’adresse votre Newsletter?&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Est-ce que vos lecteurs comprennent bien à qui s’adresse votre newsletter et pourquoi elle est utile. Si la valeur ajoutée n’est pas claire, ils passeront à autre chose.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comment définir un prix pour un produit ou un service?</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/pricing/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/pricing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Imaginez, vous voulez développer un nouveau produit.&#xA;&lt;br&gt; Vous avez identifié votre cible grâce à une analyse de marché, designé le produit, produit le produit et vous le testez. Jusque là tout va bien, toutes les étapes ont été validées et il est maintenant temps de lancer le produit.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; Mais une question cruciale demeure : à quel prix vendre votre produit ?&lt;/p&gt; &#xA;&lt;h4 id=&#34;pas-de-panique&#34;&gt;Pas de panique!&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai trouvé un article du daily blog de Seth Godin qui pourrait vous donner d&amp;rsquo;intéressantes pistes sur la manière dont vous pourriez définir le prix de votre produit!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pourquoi un beau site ne convertit pas</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/conversion-site-web/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/conversion-site-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si vous pensiez qu’un design spectaculaire suffit pour transformer vos visiteurs en clients, cet article va vous faire revoir vos priorités. Inspiré de la vidéo de la chaîne YouTube @Malewicz, voici un résumé des points clés pour comprendre pourquoi un beau site ne suffit pas, et surtout comment optimiser votre site pour booster vos conversions.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;trop-de-design-tue-la-conversion&#34;&gt;Trop de design tue la conversion&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vous n’êtes (malheureusement) pas Apple, alors oubliez les animations parallaxe ultra-complexes et les sites qui prennent des heures à charger. L’objectif principal de votre site web est de guider rapidement vos visiteurs vers une action clé : cliquer sur un bouton qui les rapproche d’un achat potentiel.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
